{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_001681",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "오경호 가옥"
    },
    "text": "オ·ギョンホ家屋 (오경호 가옥)\\n\n済州特別自治道済州市涯月邑ハガロ1ギル11-4(下加里977)\\n\n済州特別自治道の伝統的な家屋である草屋は、周囲の地形に合わせて石垣を作り、建物を配置したものです。また、特徴的な点として、草屋の屋根は太いロープで覆われ、碁盤のように絡められています。これは、風の強い済州島で風に耐えるための賢い建築技術です。 藁葺き屋根は、家の大きさによって2間、3間、4間の区別があり、垣根の中に配置された家の数によって異なる呼び名があります。付属施設としては、牛小屋（鉄幕）、便所（通時）、甕台（チャンハングプ）、藁積み場（ヌルワット）などがあります。また、家屋の出入り口には、短い「L」字形のオルレと、内通りと外通りが向かい合っている異門間があります。 庭の左側には、農作物を脱穀する前や脱穀した後の藁を積む場所である麹と、通市があります。また、住居の中心の空間である上方には、アンデュ（内距離後方に設けられた閉鎖的な空間）が通じており、炊事機能を持つ出入り口から甕台に出入りすることができます。 中距離には、4間の家があり、小さな区画には、食事専用の部屋であるチャットルームと上房の両方にドアが備えられています。外の通りは、異門間と鉄膜が2間を占め、残りの2間には上方とオンドル（暖炉）、収納スペースであるコパンイがあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この家屋はどこにありますか？",
            "answer": "済州特別自治道済州市涯月邑ハガロ1ギル11-4（下加里977）にあります。"
        },
        {
            "question": "草屋の特徴的な点は何ですか？",
            "answer": "草屋の屋根は太いロープで覆われ、碁盤のように絡められています。風の強い済州島で風に耐えるための賢い建築技術です。"
        },
        {
            "question": "草屋の屋根は何で覆われていますか？",
            "answer": "草屋の屋根は太いロープで覆われています。"
        },
        {
            "question": "草屋の屋根の絡め方はどのようになっていますか？",
            "answer": "草屋の屋根は碁盤のように絡められています。"
        },
        {
            "question": "草屋の大きさによって何が異なるのですか？",
            "answer": "草屋の大きさによって2間、3間、4間の区別があります。"
        },
        {
            "question": "家の数によって異なる呼び名がある場所はどこですか？",
            "answer": "垣根の中に配置された家の数によって異なる呼び名があります。"
        },
        {
            "question": "付属施設として何がありますか？",
            "answer": "付属施設としては、牛小屋（鉄幕）、便所（通時）、甕台（チャンハングプ）、藁積み場（ヌルワット）などがあります。"
        },
        {
            "question": "家屋の出入り口には何がありますか？",
            "answer": "家屋の出入り口には、短い「L」字形のオルレと、内通りと外通りが向かい合っている異門間があります。"
        },
        {
            "question": "庭の左側には何がありますか？",
            "answer": "庭の左側には、農作物を脱穀する前や脱穀した後の藁を積む場所である麹と、通市があります。"
        },
        {
            "question": "住居の中心の空間は何ですか？",
            "answer": "住居の中心の空間は上方であり、アンデュ（内距離後方に設けられた閉鎖的な空間）が通じています。"
        },
        {
            "question": "上方から甕台に出入りすることができるのはどの機能ですか？",
            "answer": "上方から甕台に出入りすることができるのは炊事機能を持つ出入り口です。"
        },
        {
            "question": "どの部屋が食事専用の部屋ですか？",
            "answer": "小さな区画には、食事専用の部屋であるチャットルームがあります。"
        },
        {
            "question": "外の通りには何がありますか？",
            "answer": "外の通りには異門間と鉄膜が2間を占め、残りの2間には上方とオンドル（暖炉）、収納スペースであるコパンイがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 425,
        "QA": 539
    }
}